[馬時享惡過雞] 沙中線超支八億攤大手追問政府攞錢

沙中線超支八億攤大手追問政府攞錢
恫嚇唔畀錢中方承判商就罰政府利息

在立法會財務委員會上，運輸及房屋局副局長邱誠武指責政府遲遲不肯批出沙中線撥款，怪責議員拖慢批出超支費用，一旦由港鐵墊支費用給其承判工程商如中國建築等，港鐵將向香港政府收取每月高達四百二十萬的利息罰款，長毛直斥邱誠武有無搞錯，運房局監控港鐡不力，未查明地質便批淮工程，事前亦沒有做好地質審查，導致工程一再延誤，政府及港鐵未有先檢討自己錯誤，邱誠武竟還敢指議員拉布引致超支款項未有著落，長毛指出超支無人需要問責，港鐵連續五單工程超支不停伸手問政府拿錢，庫房的錢都平白給了這些中方承建商，貧窮人士分毛得不到，最新公佈的堅尼指數已達0.539 的新高，市民生活艱若，政府卻只懂將金錢拋進無底大白象中。長毛繼而追問財經事務及庫務局常任秘書長謝曼怡，有那一門會計和管理學能讓港鐵這類連連犯錯的公司生存，這一切都是政府政策制定的錯誤，質問為何沙中線超支八億不是港鐵自身管理責任，為何要香港人替港鐵埋單。

#呢個世界公平咩 #七一上街啦
────────────
社民連instagram：lsd_hongkong
捐款支持社民連：
成為社民連義工：
社民連行動公開資訊：

哩個政府一定比
跟本唔駛惡

惡過狗

目的同馬來西亞前總理納吉搞果個一馬投資一樣都係明搶國庫錢，一馬投資樣樣失利但因為一馬屬國家企業只有不停泵水落一馬

交下戲畀香港人睇

炒撚哂批呢個大白象既人